超突發》支那「商人」入境香港 免14日隔離

政府疑給商家優待，往返中港豁免隔離

＊ ＊ ＊

先後有兩名知情人披露，政府向各大商會提供《豁免強制檢疫申請書》，允許往返中港的廠商乃至其司機均享豁免，赴內地返港後毋須強制檢疫隔離 14 日。然而政府從未向外公布詳情。

現時已從世界各地到港的人皆須接受強制檢疫隔離 14 日，從大陸回來的港人亦須家居隔離 14 日，期間不得出門（

然而一名在某商會工作的 A 女士披露，商會向成員發出通告，謂「國內疫情正有逐步減退現象」，故「頻繁來往兩地的企業高管或技術人員」可向政府申請豁免，由工業貿易署負責審批（圖 1-2）。

儘管政府公報嘗言，為香港提供「日常生活的物品或服務的人士」方准豁免檢疫（ 3-4）不止廠商其人，只要填報由司機駕車，連司機也可一併申請豁免。

另一知情者 B 女士披露，有些廠商將申請表給予下屬，要求他們申請豁免，代為返大陸處理業務。據知那些企業皆非生產生活必需品。

筆者兩度致電工業貿易署，兩名職員均答《豁免申請書》屬實，但申請人數太多，正在分流，未能確定何時獲批。

筆者聲稱從事手機殼生產，有沒有資格申請。職員答申請者須要在大陸設廠，並須符合前述「日常生活所需」之要求（圖 5），最後交由主任決定。

司機就勉強話可以，因為下下十四日隔離邊有咁多司機揸車運貨
但商人都比?係咪on9?

做生意=疫苗=唔會病

中港貨車佬一開始已經豁免，而家係講緊老闆車果個司機

唔放點洗黑錢同放武警入關

之所以唔封關

又呃港人

咁香港番去又洗唔洗隔離先😏

特權階層推上地面

皮肉生意？

推上報

咁咪仲好，呢班商人應該接觸唔少上流人士

其實真係有人仲信政府?
如果係李嘉誠 你估佢係咪真係都要隔壁14日?
有錢就有SAY架喇 一直以黎都係咁 咁多年黎都係

屌你老母